# hometask-8

## Ответьте на вопросы

#### 1. Дайте определение переменным. Как можно их объявить?
> Ответ: Переменная - наделенное именем место в памяти программы для хранения различных данных. До появления стандарта ES6 переменные объявлялись при помощи директивы var, теперь вместо нее принято использовать let и const.
#### 2. Перечислите все примитивные типы данных. В чём их отличие от ссылочных типов данных?
> Ответ: Примитивные типы данных - number, string, undefined, boolean, null, ссылочные - object. Примитивные типы данных от ссылочных отличаются тем, что при присвоении переменных либо передаче аргументов в функцию, они копируются, а ссылочные передают ссылку на выделенную при инициализации память программы. Также при сравнении двух одинаковых по содержанию примитивных переменных выдадут true, а ссылочные false? т.к. будут сравнисаться ссылки, а не их содержание.
#### 3. Что такое массив? Как можно обратиться к элементу массива?
> Ответ: Массив - объект, предназначенный для хранения множества данных, идентифицируемых по числовом у индексу. К элементу массива можно обратиться по его индексу, который зависит от его очередности во множестве.
#### 4. Перечислите все из известных вам методов массива, при вызове которых возвращается новый массив.
> Ответ: slice, concat, map.
#### 5. Объявите переменную типа `object`. В объекте должны лежать поля `name` и `age`.
> Ответ: 
```js
let person = {
    name: 'Anna',
    age: 25
}
```

## Выполните задания

* Установите зависимости `npm install`;
* Допишите функции в `tasks.js`;
* Проверяйте себя при помощи тестов `npm run test`;
* Создайте Merge Request с решением.
